[SIFF]夏日國際電影節2018集中討論區

今年夏日國際電影節將於8月14日至28日舉行 唔知今年又有啲咩好戲睇呢

細田守新作《未來的未來》為 SummerIFF 揭幕！
SummerIFF Opens with MIRAI

「宮崎駿接班人」新世代日本動畫大師細田守首度來港與觀眾會面
首部在康城影展世界首映的日本動畫《未來的未來》為SummerIFF開幕電影
飽覽四部得獎傑作：《穿越時空的少女》、《夏日大作戰》、《狼的孩子雨和雪》及《怪物之子》
「穿越‧時空‧未來：細田守的世界」特別展覽，展出劇照及角色設定構思圖，更有電影場景拍照區
7月23號將公布完整片單，24號開始售票！

今年咁趕

細田守嚟香港

新作真係必睇

鮮浪潮搞嘅張作驥回顧展同siff撞到正

Lm

楢山節考全新修復版
不過都會上正場

咁快下星期賣飛

siff有就睇埋啦 唔想去到新光咁遠

23出片目 24就賣飛

我東區人
不過主要係未去過新光個戲院
唔知得唔得
雖然呢套算劇情向

如果想睇亞洲片，係唔係應該等11月hkaff ？

why not both 不過如果真係淨係想睇亞洲片既話等hkaff就實無死既

SIFF上年日本片無晒影, 今年「強勢回歸」

不過寫宣傳稿條友真係要拖去打, 功課都唔做
用「宮崎駿接班人」? 細田守當年就係吉卜力唔收佢, 今日都好意思拖退休狼來了黎講

新映一早已經話細田守會黎香港, 但估唔到黎SIFF

今年個售票安排簡直係

仲有哈爾移動城堡單野 寫稿果個真係要抵屌
今年個售票趕到 唔知咩事

SummerIFF 就快嚟啦，想知有乜好戲？而家先以emoji 預告五部經典，你估中幾多？
提示：1. 得獎動畫 / 2. 女神成名作 / 3. 科普名著 / 4. 金棕櫚獎 / 5. 捷克名導

暫時肯定係

1. 狼的孩子雨和雪
2. 羅馬假期 (修復版)
3, 5唔知
4. 有諗過會唔會同黑澤明有關...

《First Man》將會做威尼斯電影節開幕片

4. 影武者？
5. 飛越瘋人院

4我都估影武者
5你應該啱

4 地獄門

時間簡史?

各位日韓粉絲：以下人氣之星將於SummerIFF 登場，你估唔估到係邊幾部熱門新片？

火花
毒戰

估唔到有毒戰

正呀

聽日公佈片目啦

有無港產片?

聽日就開估比你知

今年上半年好似無港產片上?

今年上半年都多港產片上呀 只係好多都係中小型發行 比個港產片post你追追

上畫港產片集中討論

LIHKG @ Android

好多日本片

點解唔就咁叫<<火花>>

有時間表?

上唔到urbtix個網

上到了

嘩 有荒野同非同凡響

江湖兒女要等AFF？

同《花火》太似掛

片單出左啦

first reformed

個網廢到

Error

SMAP個套短片集有園子溫份，新作

入去果時全部片名前都加左"私密"二字

啱啱閂咗browser再開又好似ok

Trailer:

有無邊位師兄睇過柯德莉夏萍啲戲
想問下個六套有無推介

Summer wars 好似播過好多次

睇過3套
羅馬>金枝>>>花都
佢真係好靚

日本片全部揀好
其他就再研究下

羅馬假期=金枝玉葉喎

Sor，想打珠光寶氣，打左金枝玉葉

想問問大館d設備如何？同埋附近有冇野食

同問

舊戲full metal jacket
估唔到有first reformed 唔知係咪好似舊年good time咁bravos買左有正場上

分分鐘直接上正場

今年有無小冊子睇

有 不過我頭先去其中一間搵仲未到貨

最怕冇買先冇上場
買咗先啦

之前有朋友去過就話果度啲顏色Sharp啲 其他我唔太清楚

準備睇7套

好奇邊七套？

今年都揀左幾多下

上唔urbtix...

買完 可能會再補啲

入唔到urbtix

由10點等到而家都入唔到

有冇場已經賣曬

我岩岩買開幕仲未爆 唔知依家爆左未 岩岩都幾多人買細田守啲戲

Thanks巴打
仲未入到

落樓下現場直接買算
唔等了

返緊工

Me too 遙望住MegaBox又過唔到去

買完
細田守導演場未爆

Load咗個半鐘

lunch time蛇過去啦
冇咩人排

終於入到去，細田守大師班嗰場仲有飛，但係俾錢嗰part load勁耐

網上完全買唔撚到, 要等收工出去買

仲未load到入去
有無戲full左

暫時見到 未來的未來 (18GC8E1), hide生與死 兩場full咗
其他都未load到

官網都入唔到

hide覺得會上正場
超多fans

登入完得返12分鐘
點買
最後都係要去票房

嘩！有Manhattan
喺電影資料館個闊銀幕睇實正到爆

唔該，買咗20號場了

仲想去睇hide
希望有加場或者之後有特別放映

《殘缺的和聲》！！！！！！！！
資料館照殺

冇學生優惠真係睇兩場就算

3年前Bela Tarr回顧展miss咗呢套，好彩咁快又有機會睇

我未試過大銀幕睇Bela Tarr（慚愧），就算VCD都狗衝

Btw下年或者後年應該會有Satantango 4K

而家去買都買齊數

唔通今朝淨係hide fans搞到個網down

似係，我每年準時十點買都得，係今年唔得

有人話因為子華仲賣緊飛，要到清咗即日啲飛個網先free得返出嚟

仲以為hide fan 咁勁

【#CineFan #SummerIFF – 加推門票！More tix for sale!】

📣好消息！《hide的生與死》、《惡搞野狼與美麗癲世界》及《殺戮重生犬屋敷》所有場次火速爆滿，現將移師大院放映，加推門票將於7月27日(五)下午一時正公開發售。準備搶購！

咁又要搶飛

竟然唔係10點

屌睇錯咗網誘驚魂以為係john cho果套searching跟住買錯咗飛 好彩呢套評價都唔錯

呢類戲玩得唔好好易眼高手低所以無買到

咁啱見到花火 即刻撲飛先

不設劃位

【#CineFan #SummerIFF - 加場及新增映後談 Additional Screening and Post-screening Talk】

《惡搞野郎與美麗癲世界》將於8 月26日5:30pm在the sky加開一場，今個星期五（8月3日）10:00am起公開售票‼️
《影武者》於8月18日放映場次將增設映後談，由影評人朗天主講。此場已爆滿，8月25日場尚餘少量門票，撲飛趁早！

遠離地鐵站，但設施幾好
始終係新場地

聽日又到公佈九月十月節目

URBTIX偷睇

秋天奏鳴曲 Autumn Sonata
午夜快車 Midnight Express
十二怒漢 12 Angry Men
對鏡猜謎 Through a Glass Darkly
冬日之光 Winter Light
地獄門 Gate of Hell
沉默 The Silence
假面 Persona
楢山節考（1958） The Ballad of Narayama (1958)
夕陽舞曲 Saraband
芬妮與阿歷山大（一） Fanny and Alexander (I)
芬妮與阿歷山大（二） Fanny and Alexander (II)
大控訴 Music Box
桃色血案 Anatomy of a Murder
哭泣與耳語 Cries and Whispers
碧姬芭鐸浪漫史 The Truth
怪屋疑雲 To Kill a Mockingbird
克藍瑪對克藍瑪 Kramer vs. Kramer
因父之名 In the Name of the Father

買左mad max同white ribbon

竟然有Le Verite同地獄門，好波

沉默 The Silence係講邊套？

當然係英瑪褒曼

又有成瀨

網頁都出咗

開售日期：2018年8月7日 上午10時

遲咗買飛

意大利電影週都公佈咗節目喇
開幕電影係Dogman，出爐康城影帝Marcello Fonte會嚟香港
今年修復經典有魂斷威尼斯

巴打，意大利電影週啲飛會唔會去得好快？

唔快

噉就好，可以慢慢諗

去大館實地考察，發現賽馬會立方個門口極隱密

想知路程駛唔駛十五分鐘

一頭一尾

佢話10-12分鐘巴打參考下

終於等到開幕 想知大家點睇細田守同佢以前4套作品(穿越，夏日，狼孩，怪物)會點排

唔該哂

下次試下呢條路線
我之前係經石板街直上砵典乍閘

淨係計地鐵站行上去大概10分鐘，但第一次去要搵個入口，係超過15分鐘

狼 > 夏 > 穿 > 怪

我今日都係咁樣上，落果陣先發現電梯天橋係通到

大家有無拎大館pass?
照計唔會唔俾入掛

唔使，同個看更講睇電影節就得

Thanks

今日大館個場冷氣勁唔勁
上個月去好撚凍

想問犬屋敷遲下香港會唔會正式上？依家聽日同下禮拜嘅電影節已經冇曬飛

影武者有兩個位睇到眼濕濕
第一係影子悟出不動如山，坐穩本陣，嚇走本多
猶如敝人以前未懂電影，初次睇影武者卻不知黑澤明功力原來如此深厚，今日重睇恍然大悟
第二係片尾Credit音樂＋沉沒的風林火山旗
一代軍事家終要沉沒於時代洪流
一代電影大師終成歷史

買飛嗰陣抄錯咗呢場嘅code，電影節個app又唔知做乜無影武者資料，最終無買到，諗住過幾日再買過，點知就full撚咗

啱啱見到fb gp有人放飛

未來的未來幾好 不過都係中意狼的孩子多啲

First Reformed

經典不衰，實有下次
喺大銀幕睇史詩戰爭先可以有種蕩氣迴腸既感覺

去邊度睇戲都會帶件外套
唔係怕凍 係怕易冷親感冒
今日我去睇荒野前篇同後篇都ok嘅

留名 原來今日先開幕

今日睇唔凍 但唔係太好坐

一樣排法

仲要情緒最高漲果下黎廣播

邊境奇聞唔易啃

有幾難啃法 想比定心理準備自己

意識同畫面上幾重口味
唔係主流野
呢套電影節入場睇會比較好

屌真係，我已經準備流馬尿，出緊架啦

完全比個廣播破壞左個高潮位

撘𠴱問下，有無walk in飛架
我買唔至影武者、想問下有無留飛比人walk in買

好撚cult我鍾意

穿>夏>怪>狼
穿越時空的少女幾時重睇都係會乸一乸

重口味 越奇奇怪怪既野就越中意睇

其實唔算好重口味，但硬係有啲心寒，尤其個導演有心去挑戰嗰套意識嘅時候

兩條友扑嘢果場好似恐怖片咁

奉勸大家如果唔怕行少少斜路上嘅話
唔好跟電影節fb個指示圖入大館
地鐵出行去藝穗會方向
喺the Centrium條長電梯上
由紫荊樓閘口入
可以避開扶手天橋同館內大量遊客

今日跟佢fb條路線入 行咗勁耐勁多人
走嘅時候落個樓梯就紫荊樓閘口走
發現方便咁多 真係啤一聲

好想補飛 第二場時間冇撞

岩岩買左星期二既飛

放心啦，高登先買咗

有無發行

如果講border唔易入口，touch me not我係入唔到口

呢套本身都想睇，但冇中文字幕放棄咗

呢套我都有買 突然間好驚

啲英文唔難明，不過啲對白好虛

佢表達嘅主題其實好簡單，但個敘事手法好特別，對我嚟講有啲前衛
冇記錯有兩個觀眾睇到一半走咗

網誘驚魂好有趣

有啲位幾得人驚，睇嗰陣不斷覺得個女主角好傻豬

Lecture Hall
坐得Full既話冷氣唔夠凍，加上大熱天時行上黎，大家陣味

睇完
原片只有英文字幕 中文係另上
即係應該未有人買

感情用事失去理性
睇到女主角開始用video call，
我忍唔住用高登仔既起底思路諗接落黎既故事走向

Border有d獵奇野，好似驚慄片咁睇到有少少不安
Touch me not好似強烈既性冷感，我完全投入唔到套戲
睇完無哂精神 差d miss埋網絡驚魂

巴打 即係香港上嘅機會暫時好微？

今日睇完金枝玉葉
覺得感情戲無想像中深刻
但輕鬆小品而言不俗
同Hepburn真係幾靚

尋日影武者就真係唔識欣賞
節奏太慢鏡頭賣弄
相對黑澤明其他可算失色

有趣嘅係主角心理變化相當複雜
不過戲中交代隱晦留白不少
睇完多處值得思考細味
實在唔知導演係唔係有意為之

要預早幾多去好 買左月尾 荒野

我自己預早半個鐘 無嘢做可以提早入去參觀下 當預鬆啲時間搵下位置

尋日先知封面啲卡通係電影嚟

其實晩期佢一律都已經係唔太理觀眾

其實...怪物之子同roman holiday都幾明顯

本身冇留意，尋日開場前望望下先見到怪物之子同未來的未來

暫時淨係得 universal logo，冇本地發行商 logo

棟篤雙星血肉史有無片商買左

表現主觀藝術創作為多，佢自殺不遂之後整個創作思路同風格改變左好多，甚至偏向非理性

《龍鳳配》好好睇，對白寫得好精妙
Billy Wilder不愧為喜劇聖手，係時候追返佢啲戲嚟睇
星期六藝術中心重有一場未full，不容錯過

字幕外置定內嵌

外置

睇左
但唔多明最尾咩事

棟篤雙星血肉史唔係我口味

火花
完全明點解喺日本咁低分

如何 我睇下場想做定心理準備

我唔識睇 套戲好似死唔斷氣咁 又長又譖

花火好似劇好睇d?

我都睇下場喎

菅田

有比較之下絕對係
至少個故事比較完整

呢套嘢係for睇仔
劇情處理完全唔撚掂

我睇呢度先知係劇黎

1. 未來的未來
日本果邊屌得好勁, 但睇完覺得好personal嘅野
如果你係做人大佬的話, 呢套戲真係會睇到你想喊
我個人幾鍾意

2. 金枝玉葉
好靚, 好靚, 好靚

3. 影武者
其實我對黑澤明都係好入門, 咩都睇, 但我真係覺得最後好有果種悲涼...

4. 犬屋敷同新地圖星期六先睇

5. 火花
電視劇我一路都未開, 但戲我一早係台灣睇左,
我個人係ok鍾意套戲, 而最後菅田爆seed果度我睇到好想喊

6. 啊, 荒野
其實套戲一早出左碟, 我都睇左兩次
但仍然要D時間消化套戲想點

劇同戲都有

還是很有Wilder，只是相差三十歲的男女主角配在一起毫無化學作用，整個故事也顯得老氣缺乏靈光，只能說不太是我的菜（寧願看Breakfast at Tiffany’s)

而且Humphrey Bogart真的盡力了也還是不是愛情喜劇的料（還要已55歲）

Audrey Hepburn演這種花痴真的不二之選，換成其他人已經很俗氣，前半跟William Holden的那段註定無緣的線已經有點別扭，但馬上搭上Humphrey Bogart真的沒太大説服力。

惡搞野郎幾正喎 睇得好過癮

我反而麻麻《珠光寶氣》，對男女主角翻來覆去的關係沒甚感覺
那場屋內大派對戲本應是交代眾人關係及確立角色性格的重要場口，但感覺調度有欠條理，未竟全功，令接下來的劇情頓失根基

所以我話寧願，本身Blake Edwards已經唔太ok

算多，成場都睇得好開心

準備星期六睇龍鳳配

靜係買左月尾啊~荒野

想知菅田為何可以差不多掃晒日本d男主角獎

毒戰寒流唔差 啲演員做得好出色

演員carry套戲

金柱赫稻中同雄仔都做得勁正

稻中真係唔錯

邊境奇聞還好 睇完覺得好奇幻

獵奇

唔算太重口味，好想佢寫多d山怪呢個種族，同埋單案結尾好似不了了之？

唔係好問佢對鄰居個bb做左啲咩 同埋佢個未受精卵點解最後會有生命

暫時都係舊戲好睇過新戲

非同凡響雖然有少少位我覺得比較刻意同煽情左啲 不過成套戲既演員都做得好好睇 由其係魚香凝同廖子妤 岑珈其都好搶 整體黎講唔差 係一套好有誠意既作品

好大陣RTHK電視劇未
臨尾仲俾人串ETV

歐文傑好多口水 余香凝同廖子妤

有冇睇左First Reformed?覺得點?

13百搭，超低成本加創意無限
雖然開頭話影片質素可能唔好，但因為呢種質感，更加有個奇幻感係度，好正

呢套超過癮，好似2010年啲片都照用返低清保持影片質感，
同埋因拍攝限制，玩構圖玩空間感幾有心思

原本無諗住睇 點知睇得幾過癮

究竟邊撚個揀埋大館呢個咁嘅垃圾場

座位行距窄，坐中間又容易比人遮字幕

個人覺得sabrina不屬billy wilder上級之作
跟funny face一樣，現代眼光看hepburn與bogart／astaire忘年戀的確格格不入

張凳好鬼惡坐
音響又得雙聲道

咁差

認真，可以同大會堂鬥差

堅唔掂，以後都會避開佢

我又唔覺得張櫈惡坐，同藝術中心/資料館差唔多，好過文化中心

有無咁誇，淨係個幕都大過大會堂n倍
大會堂坐得後同睇電視無分別

音響就算啦
電影節多數劇情片
張凳無頸枕就真係攰

星期一 二去睇 啊荒野

預左好伏咁睇花火 又冇想像中咁伏

得個幕係掂
但大會堂音效好，同埋張凳用料唔會拮肉嘅先

同埋大館d隔音真係好差 有人係出面講電話都聽到

同感

道門彈弓太大力
有人出入關門一定bang一聲

仲有果入口揾極都揾唔到 幾次去都穿過人地間bar

突然諗起一段宣傳片，有一格係日本古代打仗電影，果格係有城牆，有d馬係度跑緊，顏色好似係紅紅白白咁，有冇巴打會記得係邊段

真係無端端諗起呢格，但唔記得邊段片見過

巴打睇邊套？
會唔會本身套片得雙聲道？
早幾日睇《非同》
都聽到下5.1

呢樣真
同埋位置隔涉

就係非同凡響，另加飛越瘋人院
望晒全場，佢係得頂嗰度3個喇叭（左、中、右各一）
冇可能有5.1

係咪呢段？

正式網頁改版之後，幾乎cut走晒啲前期節目

thx巴打，我都搵咗好多宣傳片，呢條都有睇，但唔係
我印象果條宣傳片只出現咗1格戰爭場面

有冇人頭先係Happy as Lazzaro？覺得如何？

Touch me not發生乜事
爛到個個未開燈就走難咁走

唔易啃架師傅

男主選角perfect池，神一般嘅存在 個人鍾意前段，超現實果段麻麻地，可能探討嘅嘢冇乜感覺

大約明佢想做乜鳩
但係佢首歌聽到我想打爆佢個頭

同你相反，我幾鍾意首男人鳩叫歌

攝影同音效做得都唔錯，但係個故事…… 同我口味唔係咁夾

唔係幾接受到個結局，同前面一大段戲連埋一齊感覺唔係幾夾，特別係個結局對人性的描述同前面真係兩回事，令我覺得個結局好似太過煽情咁

搲丫搲丫搲丫搲丫搲乜溝
搲丫搲丫搲丫搲丫搲乜溝
搲搲搲搲呀！！！

反而覺得個主題幾連貫，仆街繼續仆街

大館最大問題係難搵同出面條斜路
果晚睇完非同凡響落微雨
行果條斜路勁撚驚

家下都未諗到點去好

睇黃土地bang咗十幾次
音響又好雞
但個幕係驚喜，冇諗到咁大

flying pan果邊入廣場，之後喺飲水機位行樓梯
穿大館里同上樓梯上到JC cube果層
有升降機直上戲院果層（出咗𨋢會見到廁所同監倉）
睇你明唔明

感恩

cls配樂

我琴日睇完落緊紅雨
閘口已經有少少水浸
如果我再遲D走，應該浸得再勁d

痴撚線場地

其實經亞畢諾道上去個入口係最近
入到去附近就有升降機直上戲院

Yes

Leto好睇

啊荒野睇到個心好唔舒服 梁益準做得好好睇

好鍾意套戲嘅影像風格，無論係前段嘅夏日鄉郊，定係後段嘅冬日都市，16mm菲林攝影都能將其肌理與溫度表現得十分細緻

p.s. 男主角真係好可愛 好想埋去攬實佢

第一次兩兄弟係Lazzaro住處對話很神呀，呢部質感構圖都超凡，Helene Louvart真係近年最令人雀躍的DP，但Alice Rohrwacher收斂嘅功力很好，整片有如呼吸一樣自然，但處處見細功。

呢部甚至應該勝過《燃燒》成為今年坎城之最

鍾意Lazzaro 但接受唔到結局

太廉價？

first reformed 如何
除左今次電影節香港仲有無得上
想睇

感覺上結局同前面好唔平衡
前面魔幻 後面好現實

係咪9月尾開始公佈亞洲電影節選片

係 今年亞洲電影節應該大把正野睇

睇咗楢山節考

江湖兒女 地球最長的夜晚

後者會唔會未有得睇？如果要留畀金馬做首映嘅話

唔會，金馬11月頭開幕，aff都未完
反而江湖兒女可能會唔等aff直接上映

今年遲咗？

無遲，aff多數都係10月尾至11月中

幾好睇
個結局仲留咗好多想像空間

今年aff幾時開始？